{"sources":[{"id":1,"tutors":["Eduardo de Almeida Navarro"],"urls":["http://tupi.fflch.usp.br/node/6","http://tupi.fflch.usp.br/sites/tupi.fflch.usp.br/files/CURSO%20DE%20L%C3%8DNGUA%20GERAL%20%28NHEENGATU%29.pdf"],"ISBN":"978-85-912620-0-7"},{"id":2,"tutors":["Wikip\u00e9dia"],"urls":["http://pt.wiktionary.org/wiki/Wikcion%C3%A1rio:P%C3%A1gina_principal"]}],"words":[{"id":1,"lang":1,"write":["puranga"],"equals":[],"tradutions":[{"lang":2,"translate":[{"word":2,"weigth":0.5},{"word":3,"weigth":0.5}]}],"afi":[""],"source":[1],"grammatical":[{"class":2,"classification":[]}],"examples":[{"source":2,"sentences":[{"phrase":"Puranga ara!","tradutions":[{"lang":2,"phrase":"Bom dia!"}]},{"phrase":"Ind\u00e9 puranga, Maria!","tradutions":[{"lang":2,"phrase":"Voc\u00ea \u00e9 bonita, Maria!"}]},{"phrase":"Puranga pituna, Pedro!","tradutions":[{"lang":2,"phrase":"Boa noite, Pedro!"}]},{"phrase":"Puranga t\u1ebd asas\u00e1.","tradutions":[{"lang":2,"phrase":"Passo bem mesmo"}]},{"phrase":"Puranga karuka, Ant\u00f4nio! Ind\u00e9 puranga!","tradutions":[{"lang":2,"phrase":"Boa tarde, Ant\u00f4nio! Voc\u00ea \u00e9 bonito!"}]}]}]},{"id":2,"lang":2,"write":["bom"],"equals":[],"tradutions":[{"lang":1,"translate":[{"word":1,"weigth":1}]}],"afi":[""],"source":[2],"grammatical":[{"class":2,"classification":[]},{"class":9,"classification":[]},{"class":10,"classification":[]}],"examples":[]},{"id":3,"lang":2,"write":["bonito"],"equals":[],"tradutions":[{"lang":1,"translate":[{"word":1,"weigth":1}]}],"afi":[""],"source":[2],"grammatical":[{"class":2,"classification":[]},{"class":10,"classification":[]}],"examples":[]}],"languages":[{"id":1,"name":"Nheengatu","iso":"yrl"},{"id":2,"name":"Portugu\u00eas","iso":"por"}],"grammatical_class":[{"id":1,"name":"Artigo","classification":[{"id":1,"name":"Definido"},{"id":2,"name":"Singular"},{"id":3,"name":"Plural"},{"id":4,"name":"Indefinido"}]},{"id":2,"name":"Adjetivo","classification":[{"id":1,"name":"Biforme"},{"id":2,"name":"Uniforme"}]},{"id":3,"name":"Numeral","classification":[{"id":1,"name":"Coletivo"},{"id":2,"name":"Ordinal"},{"id":3,"name":"Multiplicativo"},{"id":4,"name":"Fracion\u00e1rio"},{"id":5,"name":"Partitivo"},{"id":6,"name":"Romano"},{"id":7,"name":"Cardinal"}]},{"id":4,"name":"Pronome","classification":[{"id":1,"name":"Direto"},{"id":2,"name":"Indireto"},{"id":3,"name":"Preposicionado"},{"id":4,"name":"Comutativo"},{"id":5,"name":"Singular"},{"id":6,"name":"Plural"},{"id":7,"name":"Masculino"},{"id":8,"name":"Feminino"},{"id":9,"name":"Primeira Pessoa"},{"id":10,"name":"Segunda Pessoa"},{"id":11,"name":"Terceira Pessoa"},{"id":12,"name":"Pessoal"},{"id":13,"name":"Possessivo"},{"id":14,"name":"Adjetivo"},{"id":15,"name":"Substantivo"},{"id":16,"name":"Indefinido"},{"id":17,"name":"Relativo"},{"id":18,"name":"Interrogativo"},{"id":19,"name":"Adjunto"},{"id":20,"name":"Absoluto"},{"id":21,"name":"Sujeito"}]},{"id":5,"name":"Verbo","classification":[{"id":1,"name":"Intransitivo"},{"id":2,"name":"Impessoal"},{"id":3,"name":"Liga\u00e7\u00e3o"},{"id":4,"name":"Primeira Conjuga\u00e7\u00e3o"},{"id":5,"name":"Segunda Conjugação"},{"id":6,"name":"Terceira Conjuga\u00e7\u00e3o"},{"id":7,"name":"Regular"},{"id":8,"name":"Irregular"},{"id":9,"name":"An\u00f4malo"},{"id":10,"name":"Defectivo"},{"id":11,"name":"Abundante"},{"id":12,"name":"N\u00famero"},{"id":13,"name":"Pessoa"},{"id":14,"name":"Modo"},{"id":15,"name":"Tempo"},{"id":16,"name":"Voz"},{"id":17,"name":"Infinitivo"},{"id":18,"name":"Partic\u00edpio"},{"id":19,"name":"Gerúndio"},{"id":20,"name":"Transitivo"}]},{"id":6,"name":"Adv\u00e9rbio","classification":[{"id":1,"name":"Diminutivo"},{"id":2,"name":"Indicativo"},{"id":3,"name":"Imperativo"},{"id":4,"name":"Subjuntivo"},{"id":5,"name":"Modo"},{"id":6,"name":"Lugar"},{"id":7,"name":"Tempo"},{"id":8,"name":"Nega\u00e7\u00e3o"},{"id":9,"name":"Afirma\u00e7\u00e3o"},{"id":10,"name":"Dúvida"},{"id":11,"name":"Intensidade"},{"id":12,"name":"Quantidade"},{"id":13,"name":"Superlativo"}]},{"id":7,"name":"Preposi\u00e7\u00e3o","classification":[{"id":1,"name":"Acidental"},{"id":2,"name":"Contra\u00e7\u00e3o"},{"id":3,"name":"Imperfei\u00e7\u00e3o"},{"id":4,"name":"Essencial"}]},{"id":8,"name":"Conjun\u00e7\u00e3o","classification":[{"id":1,"name":"Aditiva"},{"id":2,"name":"Adversativa"},{"id":3,"name":"Alternativa"},{"id":4,"name":"Disjuntiva"},{"id":5,"name":"Proporcional"},{"id":6,"name":"Temporal"},{"id":7,"name":"Explicativa"},{"id":8,"name":"Conclusiva"},{"id":9,"name":"Subordinativa"},{"id":10,"name":"Integrante"},{"id":11,"name":"Causal"},{"id":12,"name":"Comparativa"},{"id":13,"name":"Concessiva"},{"id":14,"name":"Condicional"},{"id":15,"name":"Conformativa"},{"id":16,"name":"Consecutiva"},{"id":17,"name":"Final"},{"id":18,"name":"Coordenativa"}]},{"id":9,"name":"Interjei\u00e7\u00e3o","classification":[]},{"id":10,"name":"Substantivo","classification":[{"id":1,"name":"Derivado"},{"id":2,"name":"Simples"},{"id":3,"name":"Composto"},{"id":4,"name":"Pr\u00f3prio"},{"id":5,"name":"Comum Concreto"},{"id":6,"name":"Comum Abstrato"},{"id":7,"name":"Comum Coletivo"},{"id":8,"name":"Biforme"},{"id":9,"name":"Heter\u00f3nimo"},{"id":10,"name":"Uniforme Epiceno"},{"id":11,"name":"Uniforme Comum"},{"id":12,"name":"Uniforme Sobrecomum"},{"id":13,"name":"Singular"},{"id":14,"name":"Plural"},{"id":15,"name":"Primitivo"}]}]}
